\paragraph{Ripasso}

Abbiamo 3 "stati" in cui possiamo transitare e modificare la revisione dei nostri file : \textbf{working space}, \textbf{index(stage)} e \textbf{repository(storia)}.

Per passare da work a index e poi repo noi facciamo git add files, per passare preparare la revisione di questi file, dopo di che con il commit lo aggiungeremo alla storia. Viceversa per estrarre dalla repo e modificare l'index attuale con file "vecchi" usiamo \codebash{git reset --files} e da index(stage) riportare nel working space alcuni file \codebash{git checkout --files}.\\

\section{Branch}

\textbf{Branch} èun modo per salvare il padre dei commit per un \textit{branch}. C'è anche un concetto di \textit{tag} che esprime il riferimento fisso di una versione


\textbf{refs/head} è il file contenente l'ultimo commit del \textit{refs/heafs/master}.
Quando voglio una feauture posso fare un nuovo branch:

\begin{itemize}
	\item creo un nuovo file in refs/heads  con \codebash{git branch featB}
	\item anche sotto logs/refs/heads, è il punto in cui registro cosa è accaduto nel tempo.
	\item posso vederlo con \codebash{git branch}
\end{itemize}

Abbiamo creato il branch/etichetta ma non siamo passati ancora a lavorare sul branch. Con \codebash{git checkout featB} switcha su featB prende la versione fatta da featB e la mette nella working directory corrente.
Infatti se faccio un file, add e un commit nel log mi vedo che è cambiata la configurazione se torno al branch master ed eseguo il checkout master scompare il file C.

\textit{git checkout} è prudente in quanto se modifico un file prima di committare e faccio \codebash{git checkout altro} non mi sovrascrive il file modificato ma aggiorna tutto il resto e ti segnala che il file modificato è stato mantenuto modificato.

\subsection{git commit --ammend}
Va a prendere l'ultimo commento(che era salvato in un file), va a fare history rewriting del commit puntato da \textit{HEAD}. L'hash, che con \codebash{git history --all}, posso andare a vedere  e che punta al file dentro ad objects viene cambiato in quanto il tempo e il s del commit cambia.


\subsection{.git/logs/HEAD}
Con \codebash{cat .git/logs/HEAD } posso vedere tutti i commit da e dove (hash) 

\subsection{git reflogs}
Mostra la versione dell'haed n passi fa

\section{come riferirsi a un commit}
Posso accedere al \textit{@n} per conoscere il padre \textit{n}-esimo. Tilde invece va solo al 1 antenato. Viceversa \textit{\^n} è perchè posso avere più padri 

\paragraph{Esercizio}

\section{git diff}

Guarda cosa ho modificato nella working directory e che non ho ancora aggiunto. Sono i file che lo status segnala.

Se voglio confrontare la HEAD con l'index, se faccio un commit cosa vado a cambiare? \codebash{git diff HEAD}.

Nella mia working directory